{
    "question": "Apa bahasa makassar nya teruslah jadi teladan dan raihlah cita raih prestasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\"kota sampit di kalimantan, kota Makassar di sulawesi;</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-isi-soal-inih-keunggulan-karya-yang-diapresiasikan-penulis-da-787",
            "question": "Apa isi soal inih keunggulan karya yang diapresiasikan penulis dala.tks ulusan di atas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelebihan si penulis </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-ulasanresensifilm-yang-pernah-kalian-saksikanmeliputi-973",
            "question": "buatlah ulasan/resensi/film yang pernah kalian saksikan,meliputi judul film,ringkasan/sinopsis cerita,dan hal-hal menarik dari film tersebut.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak tau dan tak nak tau 111111111111</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-teks-ini-memuat-informasi-tentang-cara-membuat-merawatmemel-217",
            "question": "28. Teks ini memuat informasi tentang cara    membuat, merawat/memelihara tumbuhan\r\ntanpa tanah sehingga hasilnya memuaskan.\r\nJudul yang tepat untuk itu adalah ....\r\nA Teknik Menanam Sayuran Sistem Hydroponik\r\nB. Menjadi Petani yang Sukses\r\nC. Tanaman Tanpa Tanah\r\nD. Tanaman Tidak Butuh Tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>JAWABAN</h3><p>Judul yang tepat untuk teks tersebut adalah <strong>A. Teknik Menanam Sayuran Sistem Hidroponik</strong></p><p><em><strong></strong></em></p><h3>PENJELASAN</h3><p>Teks tersebut berisikan informasi mengenai cara membuat, merawat atau memelihara tumbuhan tanpa tanah sehingga hasilnya memuaskan. Merawat atau memelihara tumbuhan tanpa tanah dapat dilakukan dengan teknik hidroponik. Maka, judul yang tepat untuk teks tersebut adalah <strong>Teknik Menanam Sayuran Sistem Hidroponik (A)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wahai-akhirat-kenali-dirimu-malah-perahu-tamsil-dirimu-798",
            "question": "Wahai akhirat kenali dirimu malah perahu tamsil dirimu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada larik pertama maknanya adalah jiwa muda harus mengenali dirinya sendiri. Makna pada larik kedua adalah hidup seseorang seperti perahu yang akan berlayar sejauh apapun tapi akan kembali lagi ke tempat asal. Pada larik ketiga maknanya adalah hidup ini tidak akan lama.</p><p></p><p><strong>Se</strong><strong>moga</strong><strong> Membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><em>#</em><em>T</em><em>e</em><em>t</em><em>a</em><em>p</em><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>t</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "laporan-infestigasi-yang-dibuat-berdasarkan-informasi-dari-waktu-180",
            "question": "Laporan infestigasi yang dibuat    berdasarkan informasi dari waktu ke waktu\r\ntermasuk jenis laporan berdasarkaan\r\na. Lini waktu\r\nc. pengamatan\r\nb. kunjungan \r\nd. pengalaman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Lini waktu</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mata-pencaharian-masyarakat-yang-tinggal-di-daerah-pantai-adalah-615",
            "question": "Mata pencaharian masyarakat yang tinggal di daerah pantai adalah........\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p>Penduduk di daerah pantai bermata pencaharian sebagai :</p><p></p><p>1) nelayan </p><p>2) petani tambak </p><p>3) pedagang </p><p>4) petani garam dan perajin.</p><p></p><p><strong>Semoga </strong><strong>Berma</strong><strong>nfaat</strong><strong> \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "telaahlah-kalimat-saran-yang-terdapat-pada-teks-ulasan-atheis-417",
            "question": "Telaahlah kalimat saran yang terdapat pada teks ulasan atheis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>&gt;&gt;</strong> kita harus pandai bergaul dengan orang lain.</p><p><strong>&gt;&gt;</strong> hendaknya kita mau memaafkan kesalahan orang lain yg sudah bertobat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu, tolong <em><strong>di like</strong></em>, karena saya ada acara masih bisa menjawabnya.</p><h2>ok, thanks..............</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "minta-jawaban-melaksanakan-hak-dan-kewajiban-secara-seimbang-meru-473",
            "question": "Minta jawaban melaksanakan hak dan kewajiban secara seimbang merupakan pengalaman sila ke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ke 5</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semuga bermanfaat</p><p></p><p> </p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyak-pelajaran-dari-luar-negeri-yang-datang-ke-indonesia-untuk-600",
            "question": "banyak pelajaran dari luar negeri yang datang ke Indonesia untuk belajar batik hal ini menunjukkan bahwa seni rupa daerah dari memiliki fungsi sebagai media\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pendidikan dan keberagaman budaya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>komunikasi antar negara,pemersatu dalam perbedaan dan dapat meningkatkan kesejahteraan dalam perbedaan antara Indonesia dan negara-negara lainnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu lheeee</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-selaku-wakil-siswa-kelas-ix-mengucapkan-terima-kasih-kepada-185",
            "question": "Saya selaku wakil siswa kelas ix mengucapkan terima kasih kepada bapak dan ibu guru yang telah mendidik kami dengan tulus dan ikhlas kami juga mohon maaf kepada bapak dan ibu guru atas perbuatan yang kami lakukan , kalimat ajakan untuk menutup pidato tersebut adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>kalimat </strong><strong>ajakan </strong><strong>penutup </strong><strong>berdasarkan </strong><strong>teks </strong><strong>tersebut:</strong></p><p></p><p><strong>\"</strong>Sekali lagi sebagai penutup, saya ingin mengajak untuk teman2 saya selaku siswa kelas IX yang saya wakili dan juga seluruh siswa di sekolah ini agar menghormati guru dan mempertahankan rasa hormat tersebut karena merekalah yang membangun kehormatan kita atas kecerdasan kedisiplinan yang mereka berikan kepada kita semua. terimakasih..<strong>\"</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}